title:          Nouveau
ID:             72
type:           md
compile:        2
charCount:      5564


Trois cent milles téléchargements en trois semaines. Pas aussi bien que lorsque c'est Shiitake qui s'occupait de lq diffusion, mais, d'aprs les administrateurs de Love and Rage, c'est assez inhabituel. Ils ont un peu pesté sous la charge, mais — d'après Hapse — ça leur a permis de tester de nouveaux algorithmes de répartition de charge et de distribution du lag et, au final, tout le monde est content.

Tout le monde sauf Ikomi. Le soutien et le support qu'elle reçoit de la communauté des spaceux et des distants est, certes, appréciable, mais tout le monde cherche à réutiliser son message à ses propres fins, au leu de se poser la question de son rapport à l'image.

Bon, et les quatre vingt trois mails venant de divers service de litigation et de firmes juridiques des puits n'aident pas non plus. Brèche de contrat, utilisqtion illégale de matériel ccopyrighté, non respect de clause contractuelles. Des méga-octets de mails, générés automatiquement par diverses corporight, qu'ils envoient pour justifier de l'action militaire qu'ils finiront par sous-traiter aux agents de Sigma ou de quelqu'autres groupes de flics à louer.

Être le sujet de tant de conversation, portée parfois à une position de porte parole de causes dont elle ignorait l'existence il y a encore quelques mois, n'est définitivement pas ce qu'elle apprécie. Elle à l'habitude que sa vie soit diséquée et qnqlysée à la loupe, c'est le jeu des scripts, mais les paparazzis et autres boûtes à scandales se contentent de la surface. Du corps, de l'aspect, des mots employés, des gens avec qui elle couche. Pas des idées qu'elle pourrait exprimer, en tqnt au'icône public, elle n'avait pas la possibilité d'exprimer une idée, elle ne pouvait qu'être.

Et là, d'un coup, ce qu'elle dit semble importer. Non pas tellement la façon dont elle le dit, ni le vocabulaire ou la musicqlité. Non, le contenu de ses chansons sont, pour la première fois, critiquée et discutée pour leur construction politique, pour le message caché qu'elle est censée y avoir embarqué.

Ça et, manifestement, tout le monde cherche à savoir qui est la Peg de Song for Peg. Sauf Peg avec qui elle a eu de long échanges. Et qui avance bien dans son projet de configuration de Sandy, à laquelle Ikomi ne comprend pas grand chose. Mais elles profitent de leur relations, qu'elles peuvent vivre hors-script. C'est pas tout le temps pratique qvec cinq heures de lag. La baise surtout. Surtout qu'Ikomi essaye de se tenir à l'ćart des chem-mems, elles sont donc limitées à des captures sensorielles basique. Une 3D, du son, un système point de vue, et des séquences pour différents jouets qu'elle a imprimé sur le fabricateur du Unknown Gravity Dog. Et c'est bon, mais elle a envie de sentir plus de choses, de sentir le corps de Peg contre le sien, son souffle sur sa nuque, ses mains sur sa peau. Et elles doivent attendre encore au moins deux mois avant de pouvoir faire ça. Probablement plus, les corrections de trajectoires régulières qu'effectue Hapse semble ne pas se passer aussi bien qu'il ne l'espérait.

Ark est devenu encore plus étrange, surtout depuis que, dans une tentative un peu confuse d'essayer de lui raconter sa vie, elle a trouvé plus simple de lui fourguer sa collection de chem-mem perso. Des flashs, des extraits partiels de sa vie, qu'elle a sauvegardé à un moment oú Shiitake Overdrive renégociait encore son contrat, i;posant toujours plus de contrôle. Elle a eu peur de perdre définitivement ses souvenirs, de se retrouver coincée dans une boucle perpétuelle de confusion, l'intervalle entre deux scripts n'aurait alors été qu'une longue neuralepsie induite par une perte d'identité. Elle avait donc, en douce, effectué un brain dump et un archivage physique de ce qui lui paraissait important de se souvenirs.

Et elle avait donc donné cette boîte à Ark qui, à priori, s'est intégré le contenu asse rapidement, pour essayer de comprendre pourquoi elle se voyait à deux endroits en même temps. Les choses n'ont jamais été très claire avec Ark, mais maintenant Ikomi et Hapse sont relativement inquiet pour lui.

Et bon, depuis qu'elle q couché avec Hapse, leur relation à eux deux est aussi devenue étrange. Pas comme si ils s'ignoraient, mais ils sont devenus incapable de parler d'eux. Ikomi est donc un peu isolée. Les personnes physiquement proches étant incapable de communiquer avec elle, et celles étant capable d'avoir une conversation sont à cinq heures de distance.

Une alarme mineure projette son halo orange autour du poignet droit d'Ikomi. Elle est de quart, donc c'est à elle de gérer. De manière presque irréfléchie, elle se retrouve à parcourir les enregistrement des différents systèmes du vaisseau, par ordre de criticité. Systèmes de survie OK. Environnement OK. Propulsions OK. Bon, le trio de base est en place. Rien de menaçant pour la sécurité de l'équipage. Comme il se doit pour une alerte orange.

Elle parcourt l'état des modules les uns après les autres. Une micro-fuite dans un des sas anti-rad qui séparent les habitations des systèmes électriques. Rien de grave, pas suffisant, du moins, pour nécessiter une alerte plus haute, mais il va falloir aller réparer. Et une petite sortie technique est exacetmenet ce dont Ikomi pense avoir besoin en ce moment. Quelque chose de concret, de valorisant, avec quelques enjeux. Pas des mails de menaces de poursuites, des fans qui acceptent tout ce qu'elle dit comme si elle était une gourou, ou de personnes avec qui il est devenu érange d'avoir une conversation. Juste une fuite, probablement provoqué par une météorite.
